做過政府就知香港無救

本身以為五十歲以上等退休先無腦，點知三十幾歲嘅同事一樣令人嘆為觀止。
有女同事話佢覺得長工同事會介意合約員工（非公務員）同佢地傾公事，究竟幾封建嘅人先講得出呢句說話。
又有另一個女同事話以前用開yahoo search野，近排用google search野發現搵多好多野

問題係女人，唔關政府事

佢哋做咩grade先

一矢中lin

Officer grade, 唔係高層啦

上到大學都識得有女同學仲用緊yahoo search資料

啲仆街去到邊都係仆街嚟架啦，根本就係人嘅問題，有時後生上咗位嗰班做啲嘢仲仆街過啲老屎忽。

bing 多定yahoo 多

係咪 assistant clerical officer

用ie，上yahoo，用fax

前排要同政府某部門開會傾野，入到去九龍灣座大樓，80%傭員，個個望住個鐘等收工，廢過廢老

政府咪就係專請依班濕鳩做officer囉

jre淨係考作文就知依個政府會請到邊堆垃圾入去

用fax都算

交文件畀班政府部門審批
一定只係收hard copy
問佢地收唔收多份 soft copy畀佢地易啲睇

佢地答你 我唔會畀email你架
我唔會睇email既

問一條問題，個廢人話要同上司查詢，上司同主管查詢，主管又同經理查詢，前後無左幾日，屌你老母我仲撚使做野既

政府最大嗰個都係女人

正常，因為不嬲驗身唔驗腦

嘩屌
用Yahoo search 嘢？
搭入咗2000年之後都冇用過佢

去過房署總部，好得閒喺到玩接龍
好想成為佢地一份子

其實係，就算係正常人，係政府做野 都有好多繁瑣程序要跟，好似之前打完風要清野，隔離個山坡唔係我管 就算明明係隔離 好順手清埋 都唔會做 係人都做到無癮，所以hea人入去做

有個clerical同事唯一職責係睇住meeting room個schedule, 而全個office只係得一間meeting room

除左港豬澳大橋，呢個政府仲有好多方法浪費納稅人金錢

正喎!!!

投票村選果d佈景物資用1日， 隔1星期又買換過新嘅。

有d署長粤語講唔正， 講普通話嘅。

政府係咁個喎， 唔係點解政府推動嘅工程會貴外國咁多成日比人吊

大把hea工荀位都有d 30幾歲 思想仲好似小朋友既人

政府工個環境係咁，幾醒目幾聰明入到去都要變白痴先生存到

試過伸請政府場地搞活動
明明齊晒文件
但個收表個公務員係咁叫我俾條款冇要求嘅額外資料
補完一樣又話要第二樣
拖咗成個幾禮拜，份申請表仲喺佢手上冇交上去

最後我忍唔住開佢波:”我冇資料補充，唔好再hold住個申請，唔啱要求你就岀信reject我啦”

可能佢認為岀信麻煩過搞個申請，佢終於肯交份表上去，之後好快批左

做過X就知香港無救

X值可以是香港現有所有大小公私營機構

用yahoo 令我諗起遇個一條仔唔知ctrl-C係copy

返工係副業
正職係上網/諗定去邊度旅行

政府咁多officer
有高有低都係officer喎師兄

冇聽過政府請人驗身唔使驗腦

利申：max公務員

每個月拎三萬幾四萬嗰d officer

依加應該興百度

睇下咩人入政府就知啦
身邊紀律部隊督察級，係以前中學周圍打交，U grad gpa 得2.3既
散仔更加唔洗講，大部分偽進仔
d ACO全部私人公司撈唔掂先考既，日日post相淘寶淘到收工
除咗一個AO，以前叻既大學同學全部私人公司
嘥撚氣

有料唔會入政府
完

小心個女權傻西入嚟咬你 求先先俾佢咬完

見過有公務員廢老 負責看文具房

我做左正苦工年半 都想唔撈 早走早著
利申聽日second in 新工 人工&福利差好L多

做學生個陣係學資處已經見識過政府部門既on9 將所有野簡單複雜化

督察對比起你係好威既

去其他公司interview有冇俾人懷疑你適應唔番出面公司

大把老屎忽 扮病請半日假 睇醫生唔洗錢 又有假放

noted

我親戚公務員，七萬幾八萬一個月，唔識用電腦

點呀
又係王毅條食屎狗d fd定分身呀
一日見到紅字就追住黎咬

有 一定有 之前靠朋友介紹 in左2份工 全部冇回音

宜家都係靠朋友介紹 不過轉左行
大個左終於明白到識人好過識字

30年前做警察， 之後申請轉去其他部門做文職， 成功脫離警隊做冗員

痴撚線，今時今日唔識用電腦都未俾人炒

文職但唔識用電腦係咩玩法

原來講中咗，真係嗰條弱智仔
又可以block多件

政府真係養好多騎呢怪，eo, mso都係咁話

叻咗架喇，近排開始識得用whatsapp， 過三年退休， 每個月拎接近兩萬六千蚊長糧
香港五六十年代出世大把發達機會， 但我父母冇把握到

電腦唔識用真係好誇張，邊個部門？

有面試架喎 私人公司見工又有咩test咁巴閉

可能字都唔識

我親戚都係舊制公務員
依家好似就八十，一個月好似三萬幾長糧
仲有孤兒寡婦金
佢話幾大都唔死
白逗咗成廿年

接觸過好多新一代既profession grade
同班老野好撚大分別

好多都只係想解決件事 ，favour 個市民

但好多97期入職既真係做野好撚lup 只係死要跟程序 好撚怕做錯野 又唔敢make decision ，
保自己屎忽係首要條件

公務員本身有一大部分係毒瘤黎

之前有個老細6萬幾一個月，廢得黎仲要精神有問題，要成日去精神科覆診

D老屎忽上司好撚蛇呱，又卸膊。

未做過都知

屌拿星舊制一年40日annual leave, 同新制比完全係同工不同酬

開手寫版要開yahoo

做過政府
同級來講
合約員工係會俾人睇唔起當垃圾
特別係康文署

呢個真 因為通常會接街外電話既都係small potato 唔會夠膽憑自己知識答 怕要咩wok上身 所以一個問一個 一條問題都搞好耐

其實班舊制好多都已經同個社會脫哂節，就算唔講做野，平時佢地待人接物都好有問題，得罪人多，佢地如果出去私人公司度, 應該日日俾人屌到仆街

政府入面勁腐敗

乜野都跟程序

程序

執生

係 好多老餅公務員就算做到好高級 其實骨子裏都係唔關自己事就唔理 只要老闆同市民唔嘈就ok

有時眼見合約同事做野同智商都俾長工同事正常，但待遇差咁多真係嬲

林鄭之流都係廢既，唔通下面會有勁人？

入黎以為會講d明爭暗鬥 縮骨
你講個d一定係d低層

諗起官校標準設備仲有錄影機，Casette 機 ,27吋大電視連電視櫃就知咩事

如果私人機構一定俾上司屌到反艇：你老味開歷史博物館呀？用下腦Delete 曬佢啦

番公唔傾公事唔通傾私事?
btw我果到啲呀叔番工又釣魚又做錯野，仲個個禮拜都請假

全世界政府公務員都係咁
香港冇救係因為其他

唔想再追post
好葡萄

56K

刁種係女人

成個管治理念就係少做少錯
點有誘因與時俱進

其實香港好多要對市民既部門 效率都算唔錯
特別係攞車牌

升職就係鬥做得少錯野
做好野唔會p file多張獎狀

咁嘅制度之下邊個會改？

又召喚鷲哥

屌，當年成堆大學同屆搶住入政府做EO做紀律部隊 入到EO個啲就同你呻份工好on9, 超高級文員，三萬幾四萬一個月 心諗，我屌你老母啦我有份養你架

唔做野無事
做錯野好撚大獲
咁你仲做唔做

我都遇過，然後同佢講可以用快捷鍵，佢答我用mouse click 快d

完全唔知呢啲人童年點過 唔通由細到大都無接觸過電腦?

駛乜講呢d
淨係打開個文具櫃已經有時光倒流嘅感覺啦

Lm

公司啲工程師都用緊😓
其實唔代表咩

好多職場都有階級觀念 例如大學生對ive 男女都會 好正常

話會中毒
我心諗個香港政府係咪痴Q咗線，咩年代呀，仲fax野，無fax機就郵寄或親身交
英國申請乜鳩都網上搞掂，有問題就電話email聯絡，無乜野你咪撚上嚟

咁誇張？ 佢地係咪會用好多人手去管理堆文件

玩程序玩階級都玩死人
印張紙都專登轉寄再轉寄再轉寄比小薯印

政府唔洗要人材只要奴材

香港定英國

識少少 excel野 當你神咁
心諗 痴撚線
對面同事 仲用手寫信封（100封信）
我理撚得佢 合併列印 一野出曬 100封
睇撚到班舊制廢拉柴
真心覺得 今代後生仔真係慘
成日講廢話
祝佢地退休後一日車禍死
長俸都拎唔撚到

做緊廣播機構
入面啲公務員忙撚到仆街

之前有個同事max pt 但係用手寫版 問我點google

公司啲工程師都係用手寫版唔識打中文

當你愈努力 上司就會比愈多佢地應該做嘅野你做 傻嘅先會係入面努力做野 做好本份已經好好

所以yahoo咪正正係藍絲建制派陣地
留言大部分撐中共

見過某政府IT部門
一個三十歲樓下嘅人，好開心咁周圍同人講原來alt+F4 可以熄野

有冇諗過你咁快做晒d野點過日晨

上次去報名
佢話唔知點入啲資料入電腦
我見個介面超簡單
我逐part教佢入資料

係fortune 500公司做緊 香港office
仲玩緊fax機，打字機(真係要打完一行拉一行果隻)，所有laptop用緊十年+前款，mon有部份係4:3
個office前兩年先搬完去甲級寫字樓但電話仲堅持用銅線，同事調位仲要約pccw上黎拉線

紀律部隊不嬲都係讀唔成書嘅人做
識字嘅去咗做AO啦

同政府官級開會先得人驚，佢地個個離地到仙人咁

政府工其實係咪反而叻個D唔請,弱智個D就請架
無理由30歲都唔識用電腦架WO

成班廢柴
炒晒班垃圾公務員就岩

一野跳去O 你又誇張左D

以前我做intern
有個老細本身喺政府 後尾走返出黎
佢叫我做野唔好咁快
仲講好多次 我後尾先知佢簽名簽唔切

入面啲程序麻撚煩，啲野舊左要換要填一堆野，要買又填一堆野
要啲綠色筆又俾物料果邊煩
老細大叫DLLM攞一百蚊叫人幫去買算數
政府邊撚到係做野架痴線

唔好話政府部門
大學都好撚多石器時代的人

True
舊制CO1 一個月4皮 可以完全唔做野

大學其實仲多用百度search野，大陸學生

Digital direct line or PABX 都可以用銅線

因為大學根本就係行政府制度
係大學做過一年，不過我果間都算係咁，啲人叫正常啲
但啲文化都係一鳩樣，老細叫我做野話下星期俾佢
我兩個鐘已經搞掂但又唔可以咁早send
但最on9係，仆你個街，人地政府有跳point再加3%，你老味我就加得果3%

遲早yahoo執笠都唔知佢地點算

正負皮數量 直接反影 連登會員男女比例

好多廢老都扮唔識嫁
比人知道佢識，佢就會覺得老闆會搵佢做，根本好多都扮傻…佢地就係想你嫌麻煩，自己快快手做埋佢個份

政府9成都養廢柴，成班A字膊，明明識都會扮唔識，每日番去就係扮工

正所謂痴癡呆呆坐埋一檯
響同一個工作崗位上生存到嘅
或多或少都有d相似

死讀書又勁服從老豆老母嘅
好多都走曬去做醫生律師

同中意出位，中意表演自己嘅
先會去做演藝方面嘅工作

咁你認為咩人會做政府工？

有完 仲有好多野做呀

rthk

唔識電腦唔識英文都坐到房
舊制上哂神枱,抄錶都可以抄到36k

宜家D 舊制ACO都笑緊新制果班大學生
舊制電腦又唔洗識,英文識半句夠又唔洗讀大學
日日番去做一個鐘野就逗3皮人工
政府工睇見一個中學畢業老野幫個讀飽書
做Appraisal就好笑

出面班私人工D大學生仲為左緊12,13k爭到死

個email account得500mb，成日要del email

根本上香港就已經同等死冇分別
叻既人才好多大學時走去讀醫,3寶,law, 叻既一入政府做eo,ao全部開始弱智化,各行各業根本冇哂人才,淨低垃圾庸才

不知幾正
買枝筆都要寫報告分析邊隻牌子多墨水
咁就逗3,4皮我又唔介意

年年有成廿日假,舊制又可以儲成百日
出面點發展話知你啦,我逗我人工

純綷search 香港本地嘢, 我覺得yahoo 好過google.
要全球資料. 緊係google 多資料.

所以入咗去就唔會走
有啲前線位嘅人工仲高過出面專業職級

咁快手你做埋隔離位個D

做D無得寫file既野

你做埋我個份

rthk算最高質

冇計 就算十號波 過年 電台都係要運作

你做得咁快，之後只會更多野做
慢慢做先過到日晨
做又36，唔做又36就係咁解

逗幾皮野好過幻想改變世界
一年儲D假去1,2次旅行
重點:放工唔洗睇垃圾工作wtapps group
其他野WFC

之前有個爸打開過個post講正確應對政府部門方法，有冇得重溫一下

Aco定ca？

EO好多做到嘔啵（上有老細，下有班aco/ca hea做）

舊制真係好多假 一個禮拜淨係返3、4日
同埋政府咁難炒人 除非你做啲違反紀律既野
否則唔會炒人 不過內部真係多矛盾
特別係文書職系同其他非文書職位同事
政府養懶人所以咪咁多人爭入去做蛀米大蟲

我仲以為bing 同360係電腦病毒黎，原來有人當佢係search engine

曾經做過一排康民..
成個文化垃圾到不得了
AO對下成班都係廢柴，有咩特發事或意外唔會諗方法解決

女人根本思考能力有問題，尤其肥女人

呢個係女人問題。。。。

的確係懶散既 但香港政府對比其他國家算快嫁啦

連登仔自己最撚叻最撚忙 政府工全部都係垃圾廢人 屌完出面又開返十個八個政府工post

走數撚

淨係好多部門唔數碼化已經好有問題啦
你睇下運輸處日日都要排晒長龍說知咩事
淨本好多野可以轉晒上網搞 有d手續係可以呀 但又要乜野電子證書 麻9煩

依家好難會唔識

七八萬既位一定大學生，依家邊有大學生唔用電腦做功課...

ce唔識搭地鐵啦

但真心入政府仲難過大公司
又要cre又要jre又要in黎in去
過五關斬六將
點解都咁多廢人？

係炒股

唔係廢住過唔通出去收10k做到隻狗咁咩
要勤力就出去博啦

當你知道你做得再快再好對成個流程都唔會有改變
甚至仲多左野做
你慢慢都會變做垃圾老屎忽

你而家先知公務員hea?大把人一畢業就諗住考公務員hea到退休

朋友講法係個個好似神仙咁遇到咩事都氣定神閒，你急，做得更慢，有事，官腔再射比人

仲要係有病
有淋病果隻

今時今日入得果班其實唔廢
以前邊洗又電腦word,excel
宜家專登整D關卡出來搞到你覺得好難咁

舊制果班唔會掂電腦嫁因為唔識
但佢識用智能電話,識訂機票,識淘寶
幾大都要print疊野出來填好哂
咪搵你宜家D精英大學生入電腦入system

你吹漲, 宜家呢代係慘嫁啦

私人工好多閪工呢

超級擾敵post

話知你個位洗唔洗OT
入去目標好清晰
儲假 > 去旅行

唔洗煩轉工比人兜走已經贏

走乜撚野數 email 咗啦
人地唔覆我咋

屌你係咪弱智架，reply 緊你咩on 撚鳩

我block 咗條友睇唔到

廿頭 廿中 個班都嚇死你

番工無壓力
做野無時間限制
做錯唔緊要 上一屠都唔會理
總之無市民投訴就得
做得好無獎勵 做得差又唔會罸
邊個都有心做

私人工老細閪，政府工多白痴
究竟香港仲有幾多正常人

如果想日日HEA
入政府做野係一個好選擇

但當你日日咁HEA就會發現人生無意義
無做政府工但都我試過翻HEA工

不嬲喺香港
政府職位等級同智商成反比

HEA都唔得
係唔係返工返到傻左呀

唔正評都對唔住自己

考唔到就鬧人垃圾
咁閣下係咪連垃圾都不如

女人係鳩啲架喇

見識過有條廢老
人地email send封野俾佢批，抬頭attn埋佢
條款話要10個工作天批
過晒日子都冇批到
問返佢有冇睇就話冇睇，原因係因為封email內容冇叫佢please comment

根本全部都係垃圾係度浪費納稅人既錢

點解個post同頭幾個comment咁熟面口

hea緊係應該屌啦
納稅人出糧架 你估私人機構呀

肥 無論男女都有問題

eo ao 弱智化?

佢地太無聊太悶囉

入得政府
幾有腦都無用
對住班垃圾 除咗垃圾過佢地保命之外
就無選擇 因係就唔好做

同埋成班都唔撚做 有啲真係做到隻狗咁 你都咪話唔心灰意冷

做過政府都知，大家睇個職級睇到天咁大，唔同grade無咩好傾，做得多又唔會升職嘅⋯⋯

Condom同 perm係有段距離

炒股

搶機票

政府最唔明係點降空降係可以head 住人
嗰啲咩入境處、老廉、xx署物又係空降
驚人山寨王文化，咪插定旗第二把交椅先囉

就=警察同消防，唔會搵其他部門做head一樣

成班奴才

返工有得hea梗係hea 架啦，搏盡為乜，要係工作度揾生存價值，刷存在感 ?

識玩就梗係返工鳩hea ，放工先慢慢體現生存價值，鐘意做乜就做乜

返工搏盡咪益鳩老細

世事

AO唔弱智，不過諗個問題諗幾十個層面，通常都做唔到野。
EO暫時未見過IQ高過100嘅

其實唔應該存在公務員，以前老董時代大量外判，減少公務員係正確做法。
全世界都面對同一問題，只要個政府存在得夠耐，每個部門都會擴張，存在大量冗員，到達一個程度，就會變希臘，冰島之流等破產。
如果預到一個強勢政府，好似英國嘅鐵娘子，又係炒撚咗好多公務員，將工作外判。瘦完身又可以玩好多年。
政府只係一個財富再分配機構，冇賺錢能力亦無效率。入政府做，唔做錯可以升職，所以大量推job文化，總之唔做唔錯就升職，做又三十六唔做又三十六。完全冇任何吸引到人做好啲

做落係好麻煩，唔見一舊野會比人追瘦，買件文具都要查下表

初出社會做野會覺得好多制度好無效率，制度雖然會彊化會越黎越繁瑣，但每個制度既出現代表之前出過問題先會有呢D程序

有女同事話佢覺得長工同事會介意合約員工（非公務員）同佢地傾公事

你以為真係無呢D事?

班廢老其實唔係hea
根本唔識做 好簡單嘅嘢都複雜化
仲用緊十幾廿年前做開個套 無學過新嘢

我諗唔係階級問題，係合約員工做既都係豬頭骨多，即係有風險長工唔肯做既野，通常合約工做既方法係會貼d出面市場，唔岩長工心水(無野搞搵野黎搞，有風險)

有次去民政署申請社區會堂d房
佢地話只可fax無電郵
文件無數碼化
要逐份野搵

入左政府後就可以不求上進啦 年年等跳POINT

呢個年代入得政府點會柒
你話班舊制廢老咪又係英國佬嗰陣養落

好多政府部門都係咁
fax/寄信/親身交
除咗親身交有可能比個confirmation code你
其他方法你都唔知佢有冇收到有冇跟緊

拎白卡嘅打橫行架，萬一畀佢告歧視點算

成日都無乜生產力
係因為唔識做又懶得問/學
無人屌咪愈做愈hea

練精學懶
新政府精神

入政府等退休，香港都退休，完。

公司有個同事話考公墓員
但dse得幾分 去左外國洗底
但做野成個弱智咁。。
佢考到就真係對政府絕望

女人好多一係腦殘女權，一係咩都唔知常識白痴。

岩呀
同部門d廢老小小野都做唔好
其他野就塞比同事做
唔識做又串串貢咁問你野
好多時都扮傻唔答佢

google 好多支那results wor

低層嗰d真係廢
但2a3o到司長級未必廢
只係學識扮蠢 你越醒越死得快

高咩質 簡錯位 做狗就做狗啦 正常人 邊會唔鐘意
唔多野做 又人工唔錯既工

的確係有 只係一個三十幾歲嘅人有咁封建嘅思想有啲驚訝
不過女人係咁低能

政府入面d 階級觀念好重架

我屋企人喺政府都算中層 佢個clark連copy and paste同save個word都唔識 聽佢講嗰陣笑撚死我，唔知點解會請

咁我又唔係咁覺得
好似上面講yahoo同google
有d人由初初第一次接觸左用慣左
就無動力去接觸新野

不停追更shift

咁當然佢地個人好似無進化過咁啦

笑死

其實佢地有沒機轉長工？ 有個自卑合約工朋友成日FF將會轉長工

考個陣 識
頭3年 仲識少少
3年打後 完全忘記曬

條友應該係英治時期請個堆垃圾嚟~~~

其實 Yahoo finance 幾好用

識得有個CO 頂薪4萬 連pdf都唔識print

有opening佢都可以報 不過我見過唔只一個n仔做左幾年，表現良好老闆睇落幾like佢，到有長工位時一樣俾人排到waiting list好後

你估前線個個有email咩
梗係fax最方便

有waiting list就有機會啦
我呢邊好多n仔， 做得好嗰啲， 一般嚟講兩三年後都會做到公務員

ha都一樣
識一個廢老做緊個30幾k既position
連excel都未識用
用mouse keyboard用到好似岩岩第一次用電腦咁

入政府做就係唔想用腦
用腦既人就唔會入政府
講完

clark

晨早知腥講好多仆街，所以無得救

yahoo 個search system 根本係bing 嚟

女人it知識普遍較差
Google呢樣野仲有大把女唔識用
Facebook ig twitter佢地就用得咁熟

與此同時請公務員嘅post大把人狗衝
這就是連登仔

仆街女人大撚把假
野唔撚做，出事就即刻放假
我逗皮幾野要做埋佢個份

舊制有長糧多假但咩都唔識 九成都係廢柴

新制mpf少假仲要做埋舊制放假果份 不過都有一半係廢柴，就係因為政府炒人太麻煩，班上司寧願逼其他做得野既人做埋啲廢柴果份都唔會郁啲廢柴

咁私人工都係一樣
做好自己個part就鬆人架啦

其實睇部門

無得轉
只有同街外人一齊排隊考

好多做左十幾年
做到拎長期服務獎同退休都有
做到飛天都無用

邊行嫁

Clark

聽你講嗰陣都笑撚死我

做耐咗hea慣就出唔返去架喇

衰在公務員又唔請佢
甚至太習慣見都無見

識貨clarks 好著呀

正苦中層有個超人幫佢做野

未過三年咩？定諗住向上爬？係後者就要硬食，前者就三年後上天堂

長工有時唔會同合約工講某d嘢，因為
有d 嘢如電腦系統，比合約工跟嘅話，鑊撚左死機，合約工拍拍蘿柚走人，長工就食哂

長工同合約工嘈交，人地長工要保住影像，比老細睇到佢識管理人，管理情緒，比合約工兜口兜面屌，都唔敢互屌，因為長工一吊鳩人，長工分appraisal 花鳩緊，冇得升，大佬人地仲有廿幾三十年係政府搏升呀

仲有，長工合約工嘈交，合約工可以千方百計害鳩個長工，最易害人嘅方法就係玩電腦系統，林走放d virus, delete d 緊要嘢，等你要用先發覺便仆街了

政府工係咁撚仆街，d人要長期對，要咩飛，合約工又唔做得d 緊要嘢，比合約工做又受氣

依家入政府d合約工，人工唔高果班， 好多都懶到死，因為呢d 好多係人事顧問轉介黎，一般人自己識見工，洗撚比人事顧問食水，所以好撚多唔正常嘅人經人事顧問入政府做合約工。政府請合約工，又好多都係要經人事顧問先開到位，顧問為中標，又開到個價低到仆街，人工低，咪多廢人出現囉

識一個做左六七年嘅合約工，依家人工低過新入職，做嘢做到冇哂心機，屌鳩佢，屌人果個仲比高層屌，話你屌走人，佢地要做嘢再開contract，長工日日咁對住班撚屌，緊係谷鳩氣啦

長工合約工唔太傾計，當中緊有原因，以上係其中之一

it撚全部t contract是常識吧
長工連windows都未識用

以前政府唔難入
其實出面私人工d老野都係唔識用電腦但係做文職
咩都要問人
上一代人大部份都係咁架啦
識得用電腦轉數快果d都做左管理層

最慘係section遇著個5X歲仲係同你一樣grading嘅舊制。
預咗做埋佢嗰份都得喇

傳返落你到就叫你自己決定

寫email話workload大要review 囉

政府請好多垃圾, 你去d政府部門交下文件 同佢地交談幾句就知

佢地係唔會幫你諗任何解決辦法, 佢地既處事方法就淨係得一個

識幾個政府工上一代50歲左右
都係完全唔洗做野

真理

想冇人理

首先
你要夠蠢
唔係咁易嫁

aco都係播，計頂薪定起薪先

廿年前督察中七都入到
叻唔叻過要睇入政府年份

政府係瘋人院

對佢自己黎講唔係問題
對香港就好撚大問題

唔係aco啦，起薪接近三萬嗰d位，要大學畢業

中國人邏輯黎
第一次就要做啱
唔啱就比屌
肯做但有時錯
唔做唔錯
啲人會覺得唔做唔錯果個好啲

老果班唔駛進修都上到位
試過有個中五學歷嘅SCO出EMAIL叫隔離TEAM個大學畢業ACO做嘢，個ACO打番篇文串佢英文差唔知寫乜，個SCO完全唔識覆。

轉bing

廢老精神會薪火相傳

又係果句，睇年齡

呢個真心認同
利申: aco

為左keep住自己唔同時代脫節，我日日都mon 住app store 有咩新game玩

基本上上面堆brother 講堆野99%都0岩

要跟一堆家規國法做野可以點有為？

睇林鄭都知

佢地好多個性格真係好撚守規矩
直頭用蠢同on9去形容比教同切
即係學校入面好聽話，恤衫又攝到直一直個種，校群又及膝個種

on9，幾多人為左hea爭住入政府做，香港地係咁架啦

而家個情況係咁目測到既：
文員既話：18-26歲入去既 一般較低學歷同純

其他officer grade :27-30 做左一段時間既，正正常常，但上一級40-50係蠢同尻hea ，日常工作都係比人卸野比自己做,

50-60:個堆真心老屎忽 , 唔係做實事多

至於話政府電子化，無紙化，最好叫班環保撚入去睇下政府每年用幾多頓紙

點解政府請無用既人都唔請我

比無用再低一級係咩

利申 大學讀哂銀

你去申請咩post

太general個d考唔到
Technical 個d冇相關degree 同 exp

如果要做lap
保守都要番個master 先大機會

好認同,
之前果件又係做公墓員,而家諗返成個人都古古怪怪咁樣,日日聽收音機無聊又打下上去咁,與此同時全天候玩電話上呢到加淘寶再MSG,我遲少少覆已經FEEL到果種壓力,因為佢真係昅撚住部電話 ,又無聊到上網入埋D三姑六婆WTSAPP GROUP識埋D騎騎呢呢既人,一係就日日上網睇機票,同樓上巴打講做既野一樣,返工係副業,睇機票上網玩電話聽收音機先係正職,最睇唔起係日日呻悶冇野做屌香港點點點想移民但咪又踎起到HEA唔願走, 一年去幾次歐洲日本同我講呢啲,份糧用晒旅行GYM減肥買野飲飲食食然後同我講份糧好少起到屌 我心諗佢呢個人工同福利以你工作量以經比多你好多,所以去到呢D位真心覺得溝通唔到, 咁撚HEA移民屎都冇得佢食啦
不過然後你會明白做人其實真係唔洗叻,有運就夠,成家人都係做政府,佢屋企人廿鳩幾歲成個細路仔咁要條女湊,又要唔認得衰,有好幾次上佢屋企起到見佢玩玩具 睇見佢條女都覺得慘 好波不如好運就係咁解,入到政府就算幾廢幾唔掂政府都會養你一世

講真, 最撚尷尬係

一畢業就死入政府做果D大學同學
好撚驚人話政府做輕鬆, 冇咩意義
有個同學就係咁, 驚死聽到人話政府好得閒
又話佢做D野好有意義, 唔見得私人市場有咩意義
係度反私人市場工

都廢鳩事駁佢, 政府同出面比, 大家知咩事啦
人工高福利好, 大家都想
屌你, 日日5點幾走人, 扮咩忙呀
唔係話OT就叫好
但係, 咪撚自己死要面, 又要馬兒好又要馬兒不吃草啦
又想HEA又想易番, 又怕比人講
講到出口仲柒.....屌你, 反埋私人市場, 冇私人市場, 撚有人交稅撚有錢養你班撚屌咩

環保撚睇到政府部門D文具房應該會癲
D文具係成個OFFICE用幾世都用唔完
但個個月都有新既送黎

樣樣都要 black and white，electronic 化之後都要有 hard copy 包底

個文化都唔同
出面係屌你做唔做到野
政府係屌你做唔做錯野

因為唔識就唔洗做
個個都扮唔識
電腦？ 唔識播,
entry requirement （二十年前） 都無話要識電腦

成堆工程師入咗政府 , 連會費都慳返
個個高級/總工程師都無工程師牌

即係考左 但唔年年交會費?

入咗政府就唔再交年費

咁張卡片咪唔可以印MHKIE

睇你點睇， 佢地叫我做野要加句唔該同多謝我先會做。
仲有我幫長工做野係以合作心態， 個老細唔係政府。 政府只係比錢我老細，叫我老細搵人幫手。
利申：合約

合約都可以好有尊嚴
事實就係我做完野佢地都會客客氣氣， 有餅有野飲

做得慢唔緊要 唔好做錯就得啦dllm 利申 正苦工

印呢都冇用

我隔離位果兩個女同學都係用yahoo搵野睇新聞
有時叫佢search野第幾個就係
佢話冇 我先知佢用yahoo

你唔跟規則
出事無人會保你
相反,跟足程序做
就算你做得慢d人地都無位入
你憑咩野要人地冒無左份工既風險來幫你變通一下
你就快少少,人地就無左份工

錯字百出
返大陸la

仍然有好多連仔狗衝，你睇下 aco post 推到幾撚快

連登多垃圾

政府/公營機構文化根本就係鼓勵緊你地A字膊耍太極，班友平時冇事已經左卸右卸，諗下萬一自己接咗單case跟跟下發現搞唔掂想搵幫手重會有邊條友理？緊係個個都叫你自己死撚掂佢啦，重未計萬一出事寫report，解釋呢啲工作量係幾咁多兼煩到嘔

之後重會預咗有班同事尤其老屎忽笑你戇鳩

女權撚全面進場

咁敏感做嘜

hea 腐化 就係
用yahoo 呢啲擺明係個人問題

政府看似好跟制度，不過每個部門咪又係人治！

班友仔自己唔羞恥先勁

退埋會啊

做政府會越做越蠢

咁入政府做乜